AMD討論POST(63) 睇#1&有時間幫手填資料

歡迎來到AMD討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU&GPU都有送Game Code既Promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理 ( Xander&VST為正式代理 )

[b]新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

Ryzen-Compatible Memory

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計問卷(填資料用)

AMD 3/4/500系/TRX40&Intel 300系用到Win7 (顯示卡Type-C、iGPU、APU都得)

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

VRM on All AM4 motherboards

AMD Motherboard VRM Tier List v2

Ultimative Samsung B die List

Micron 8GBit E-Die DDR4

Hynix 8Gbit DDR4 CJR "C-Die" (H5AN8G8NCJR) + DJR/JJR

OuterVision® Power Supply Calculator

Bluesky's Home Page ( For FM and iGPU Decode )

The AM4 Pinout diagram

Ryzen CPU Tool

第一次超頻就上手! 老羊 Ryzen 平台記憶體超頻詳細教學

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

DRAM Calculator for Ryzen

ClockTuner for Ryzen (CTR) Guide (For Zen2)

ZenTimings ( For All Ryzen CPU )

1usmus Power Plan for AMD Ryzen

HISTORICAL BINNING STATISTICS

【林仔學堂】 記憶體教學

P95 ( Suggest using small ffts )

AMD Ryzen Master

HWiNFO64

新手留意🙈🙈🙈🙈

先睇左post內 #2果一層 （冇人睇的）

再睇林董2條關於Zen3既講解

而家首發 大部分底板未有update Zen3 bios 請使用Bios Flashback （如果底板有）

怕煩搵返代理／店鋪幫手更新 ！！！

買底板記得買有bios flashback function 既板！！！

大部分板首發Bios超fclk freq超唔到 要底板bios update 鎖住1900mhz fclk freq 只有少量底板bios support > 1900mhz

Zen3 BIOS整理:

Ram Suggest :

AMD Curve Optimizer

AMD Precision Boost Overdrive 2

最後重點提醒 ：

如果要粒u 單核performance 請用返pbo + curve

要溫度&cpu 電壓穩定請人手固定頻率行 但留意單核心performance 會差D

lm

買撚錯左
AMD Cooler Wraith Stealth
用左 amd cooler wraith spire
裝唔落
去Carosell 收過隻算...

5950X 香嗎？

LM先

唔香賣比我

上面有人講左45係伏

不過我預都係用PBO2+curve 多，應該無問題既

放 3950X 畀你

AMD Patent Reveals Hybrid CPU-FPGA Design That Could Be Enabled By Xilinx Tech

我個粒56就係

其實真係諗左好耐

HK$4,000

馬拉貨

起碼5600x係美馬有貨先
btw estimate date姐
當佢2月頭有啦

你純做剪片 3950x夠做

除非好食單核

好啦都唔知5900x要等幾耐
聽日再比tg你，安心瞓覺

係上個 post 見到有巴打講 B550M PRO-VDH WIFI 呢款版，想知如果擺粒 3600 落呢款版，玩少少超頻應該都 ok？

都ok 反正可超空間咁少

X570得呢塊用料叫睇得上眼又唔會貴得滯

有時真係唔明點解AMD果邊
可以次一等chipset B550堆料仲勁過頂級chipset X570

因為冇新Chipset 出 所有板廠唯有係B550堆料

美馬呢排係咁閃5600X
閃到變咗做CPU Best Seller
但又唔係次次都買得到

唔該曬巴打

見到 x570 好多仲係用緊上代 60A / 50A power stage 真係唔多開胃
但 b550 要出到上 3000 我又覺得有 d 傻仔

同Bot 鬥搶？😑😑😑

只係板廠互相競爭 但實際cpu冇咁供電大需求

攻頂 5950X 會隊到某d 12+2 好熱
5950X 超 full core唔睇小得

5950x 上X570 tomahawk 果個供電level 都ok了

原來中国碩加咗價
C8DH而家已經要近4000

剪片唔係愈多核愈好

我用MSI X570Ace都係60A,用90A跑R20,R23,CpuZ都唔見得有性能增長 仲要我比貴咁多買國貨
反而我覺得C8DH已經變咗雞板,所以無諗過（I mean 太多人用）

我買X570Ace 2800蚊我先唔會比多1200蚊買中國碩Msi咁多好嘢
B550 Unify

見上個POST又有巴係2045既5900X
我個粒都係 暫時試到最好既CURVE OPTIMIZER做到R20 MC 84XX SC 621
我覺得算係咁
但我已經懶到無再跑STABILITY TEST
總之見佢全日無CRASH甚至訓覺唔熄機都無RESTART過就當OK算

我試果粒5950x 暫時 curve negative-10 stable

-15 whea error

Asus 得2條m.2 冇考慮過 雖然有 oc switcher

但oc switcher 其他廠都可以出

我唔可以ALL CORE 同一個數
我都係得頭4粒排名既-10同-15 之後其他全部-20算
仲有個SCHLAR我淨係X1 超過X1全部都BOOT唔到

兩條m.2真係好乞兒 4千蚊買兩條M.2 slot我先唔制
MSI搞好個Game boost仲多嘢玩過OC switcher

想問下點睇自己粒u係邊批

依個level
都唔少板收皮
x570-e個炸

roc啲m.2

5950x all core超 tomahawk 12+2 60A供電夠 但主要係Cooler 果邊壓力大

供電未收皮前 粒U都熱到HANG左

我上左水都冇然用

16核 老老實實 PBO

人手超難搞 輕輕鬆鬆撞90度牆

你粒5800x來 本身係積熱最熱果粒

5600x 6核 95度溫度牆有有空間撞

但56x冇feel

TG: @poorlunhere

The ASRock Rack B550D4-4L, a B550 Motherboard with BMC

Does the new high-end RAM for Ryzen 5000 live up to its promise? – G.SKILL DDR4-3800 CL14 2x 16GB kit put through its paces

特挑B Die

2手5800x 唔係vst xander貨咩價位先值得?
諗緊買嚟用住先之後再賣出去定係直接等5900x有貨

水貨自己RMA

I know ar見CPU比較少壞, 而且唔難RMA先考慮

不過我收果粒5950x都係水貨

而家水貨都有原價出

同埋有5900x就會賣返出去
但唔想跌得太多

我粒5800x amd官方價放 都有人接

香港官方貨其實係幾多$3.5k?

香港定價冇可能跟AMD官方 代理加左D

想放走粒 3900x

放囉

用5900X有邊塊MB推介
預3-4千內

買咗粒5900X但係買唔到其他件砌
有冇人要？全新未開

要咩io?

唔留住？

板 ram psu gpu 全部冇貨？

唔知留到幾時

除左display card，仲有野難買過5900X? display用住舊既先或者收張2手頂住

Ram有
想砌itx
板 psu都冇貨 想訂連貨期都唔知到幾時先有

itx板 sfx牛

得750真係唔想玩ITX
CM850不了

睇過x570果的，都有齊想要既io
不過唔知邊塊有伏，有諗過以下3塊
MSI x570 unify
Gigabyte x570 Master
Asus x570 dark hero

咩model?會冇咁誇張

有興趣
不過應承左巴打收粒3950X
等佢覆~

Giga B550i SF750

3塊都冇咩伏位

睇你要咩io

要2 x m.2 + Bios 友善咪 Dark Hero

要3 xm.2 咪Giga / Msi

你準備用咩卡？

用住舊卡等3080/3070super

Msi bios都係算user friendly果隻

如果你想收 5900X 就 go 啦

都冇鈦金 1200w

Master

ROC不了

b550i 都冇貨
油耳冇咩
我都買到依塊反人類板

3090唔洗等

Thanks，望下邊隻有貨就入邊隻

屌 我前排先2000 放左呢塊板連psu 出去

新手入坑

5600x
Asus 3060 Ti dual fan
16 x 4 3200 連登ram
Asus B550m plus wifi
970 2tb Nvme

想試下玩oc, 但唔敢亂set, 有無教學？ thanks

依家市價咩位到呢

又係亞馬遜

最想收5900X架，睇佢話唔放
睇encoding果D評分5900X好過3950X
(不過佢唔放我就要3950X，其實都想快D換機)

佢應該想放嘅，收 5900X 啦

水定行

唔識超就用自動超算

Ram xmp 就ok

師兄有冇興趣放？

可以 水貨介唔介意？

唔介意快過我粒i5 4440就得
TG：@poorlunhere

明白，唔該晒巴打

純做野上3200mhz ram已經ok

冇必要追高頻

如果有問題先睇下Debug led卡咩🙈🙈🙈

7~8折

好

2400mhz表示同意

而家3200mhz ram好平

塊板係未好反人類呢？

係咪無左啦？

話反人類Bios既 睇下Biostar😑😑😑😑

呢啲狗先用

生物星

是

點解？

玩itx 過下手癮，過完咪轉返itx
同埋gigabytes 塊板連個bios都有啲on9

個on9 ssd甲

你搵唔搵到說明書？教點裝？

現時全新一手市價 7～8折？

官方價

epc最近有兩粒好似bid到2800

砌咗部機用g skill Trident z neo 3200mhz c16 2x16 gb想用docp上返3200mhz，但之後boot 唔到入windows bios 出the system has posted in safe mode，同埋入返bios睇開咗docp條ram都仲係2133mhz，有冇巴打知點搞我塊底板係asus rog b550-f

Ram slot a2 b2 ?

amazon 5600x係咁補貨 不過佢個3月期冇郁過，即係amd話3月大貨返？

係，插咗a2 b2 slot

講埋CPU係5800x

試下交換2/4 slot 重新插

你係唔係指AMD 官網定價

係

順便睇下Debug led卡咩

EPC個粒係3900XT

就係卡boot，長着綠燈

Clear cmos先

有粒3900X嫁

5900x + 3080 850w

一樣5900+3080用 1300w

搞到想放全新未開5800+ 2043
等到花兒也謝了
想要blower gpu
想要sfx , 但seasonic 好似月中先發佈

已經有廠宣布板卡加價

呢兩粒 5600g/5700g 嘅跑分係堅定流架

等官方Review 好D

5800x + 3090用緊1200w

邊間？
生物星？

中國碩

source?

早買早享受 遲買貴幾舊

暫時收到傳聞 a卡冇加

B&H C8DH已經變咗做419US

紅石

油耳又贏

MSI都冇貨
一係ASSROCK 一係ASUS

油耳輸了

GIGABYTE冇貨
MSI最貴都冇貨

唔買ASUS都唔得

仲有evga
星物星

ROC好然勁

有出B550 ITX咩

ASSROCK 個FD用兩次都出火花

生物星得b450i

愛的火花

而家畢直9000 都唔知買唔買到張3080

睇下3070而家咩價先

5950x抽中2044 係咪伏左？

2044好野黎 2045開始先伏

點睇批次？雖然我5600x 但第一次用新既amd 唔熟

粒u 既面

CPU表面
20XX XX=20年第幾週生製

擒日2000fun 個網仲有個張suprim x
8999

生產*

你幾時買pump ?

應該呢個月內仲諗緊DDC or D5
有少少想買air blower黎放水

合單?

掘礦=> gpu, psu sing
之後又好似話ssd, ram sing
cpu sing

可以 不過我唔記得轉香港地址 原來唔送香港
美馬送香港 不過又要用轉插
你都諗住換Pump?

想買ek pump
但運費

原來你講pump合單 仲諗係air blower
Pump美馬都有得買 再唔係去中田
Pump我都諗住去中田就算
官網買要等同運費

中田 有pump咩?

有中田好似上個禮拜開始有EK嘢賣
我同你都砌咗唔係好耐 啲軟管重用？

重用 得啦
我仲想轉埋個cpu 頭

CPU冷頭效能唔差得遠喎
CP值唔高 認真

我個ek膠冷頭
之前太大力, 壓裂左少少

咁得人驚 邊度裂？ 影張相嚟睇

上左fitting 睇唔返
我之前拆開先見到

CPU block個亞加力膠面
點樣整裂？ Fitting 搞到裂？

我一開始上fitting 上到好實, 上完隻手就爆哂江

屌 我預5950x 3090都係850w 希望無事

我都上到好實暫時未見有事
下次記得買指套

我用緊依啲都手痛

通常到左穩定期 冇咁大分別

bestbuy us派緊貨
amd cpu
nv amd gpu 樣樣有咁滯
好葡萄

我都好驚 1000W 唔夠
早幾日先入咗隻 Corsair AX1000，Seasonic 冇貨

我都係想買 Seasonic 但冇貨
揀咗 AX1000

而家唔超頻開DISCORD直播耳機就會爆聲 唔知會唔會fix

呢個同Fock freq 不穩定有關

上兩個星期喺美亞見到px-1000難得有貨我自己仲要有coupon平幾百，心大心細咗陣就變返currently unavailable

Fclk

fuck freq

我無線usb耳機來 都有關係？

打cyberpunk 或者其他cpu intensive野都無事就係discord直播係咁

fucked up freq

插機箱果邊usb 定mb usb?

插另一個usb port
我隻a50 插2.0 port 都有咁嘅問題
discord 收哂皮

耳機dongle插Mon hub 插機背FLASH BIOS個USB

之前睇chiphell定nga有人話試過得機背flashbios同flashbios隔黎個usb係無鑊氣先咁插

即係其實係discord問題？

我正常chat好似無事 就係一開畫面分享就食屎

我正常chat 都出事
轉下port
轉到冇事果個就得喇

我用機箱usb會有

Mb usb 冇事

返去研究下 不過我機箱放地下牆邊唔知會唔會收得唔好

冇特別mon美馬火牛 唔係特別平又要另外買火牛線
好想要TX-1000

搵鋪訂啦

屌我喇叭插背板USB都會爆聲
間唔中有一下咁

買咗賊船就唔理了 反正一樣係 Seasonic OEM
我而家剩係想箱同板快d到等我可以開我粒 5950X

g道係通病唔係我中獎買到地雷就夠 咁多人都有事就遲下肯定會fix

btw amd每次新野初期都出事係咪傳統黎

discord垃圾是常識吧

係就係同一隻 OEM 啫，但係 Corsair 始終感覺唔係幾好，雖然機箱同 AIO 水冷都係用佢
另外想問下有咩白色機箱推介，用緊 275R 覺得好垃圾，想換。暫時睇中 Define 7 / O11 Dynamic XL

打個gay又無奶油走去用skype或者zoom

呢個溫度正常

你5950+3090用define 7會唔會好焗

用緊360AIO 都咁熱[sosad]

諗下粒u 16核 呢個溫度 算ok

香港凍D就會落番去架啦

唔知呢，其實我揀唔到，係咪應該得 O11 Dynamic XL 揀
本來想揀 Mini，不過個頂應該裝唔到 360 AIO，頂板

張卡夠短可以corsair 4000 airflow 360裝前面

想買710i，睇埋CES 會唔會Refresh

用緊Helios 想換返少少，放多個mon

Corsair 不了，背板走線啲位少到阿媽都唔認得

一條粗身少少嘅 24 Pin 都撐爆，275R 正垃圾

咁可以睇下nzxt h510i？ 同4000d一樣卡夠短可以前mount 360
如果都係唔掂就define 7或者o11最正路
define7我用緊一定夠位 插豬skill royal機頂掛新果隻h150i elite cxxx都仲好多位剩

o11本來都想考慮但係跟機一把扇都唔送 自己買至少3把rgb扇或者貓扇好貴

岩岩醒起接受到5x cm高可以睇inwin303

更新完Bios usb driver 要重新裝過

之前換箱就係睇中define 7，不過睇review話溫度會比較高所以就買咗meshify 2

我買左fsp 1200
但好似多左啲

塊rog b550i壞左
應該買過塊砌返先定等佢保養返黎好

之外日森咪有人平幾百入咗嘅，睇下有冇人放
或者轉牌子

*之前

InWin 303 個內籠好似好唔實用
我都係睇機背收線位夠唔夠深，夠唔夠闊

等得日森黎我塊板都返左黎

同埋好似好少可有人放齋板

轉牌子買過塊，中國碩返黎轉手放左佢

張3080已經用左proc
有人同我換xtreme 我唔介意換即刻跛
聯合國好柒

有得換就換msi啦 技姦聯強代理

用緊 EVGA P2 850W 有成Set Cablemod線
想換返同型號 加大watt數
但Amazon呢年啲價不跌反升
仲要無乜貨

如果換其他牌子既牛 Say Thor1200
Set cablemod係咪完全用唔返？

ROC

用唔番 thor1200 係seasonic oem, 要用seasonic cable
evga 線只可以搵番evga 牛

開apex legends一定會reboot同埋有時LoL load入去個下會reboot會係咩事
5600x + tuf b550-plus
會唔會係bios問題

bios version ?
ram model?
a2 b2?

1004
g skill trident z
係a2 b2

check window error report

update bios la

好的 thank you

又話AMD加價嘅?
點解到今日我仲係見US賣緊$299.00?

AMD Ryzen 5 5600X 處理器 3.7-4.6GHz 6 Cores/12 Threads Socket AM4 7nm FinFET (100-100000065BOX)(盒裝香港行貨) 3050
唯獨港行個價就係咁上

想問下5900x 開pbo 淨係打機嘅話係咪冇乜影響

大電啲啫
年年都換u既就影響不大

原來會影響壽命㗎咁都係唔開算

唔係誇張到用一年就死啦
你唔係24/7都大電既話唔大問題啦
我而家ZEN3都費事郁電壓 PBO+CURVE用緊

一直都係講緊代理加

得陳年HX650，$5700買Pulse RX6800好定$6400買AORUS RX6800好？

N 卡保平安

唔鍾意3070，但係買3080就肯定要換火牛

香港d 硬件kol講到話咩 AMD > 代理 > 鋪頭連環加咁
咁樣屈尻AMD好撚唔得囉

amd 冇貨
咁代理咪加價仲要迫人食骨

代理表示我拎d 貨上大陸賣都得喇

等下啦 新年後就有張3070 同3080中間既新卡會出

5900X
砌
X570 Tomahawk
Crucial 16GBx2
Samsung 970 M2
應該冇問題？
問完聽日去馬

可以
直上970 pro

冇budget ar...

岩岩補貨

本身等火牛咩都未買
但見某牌子話加價
昨晚都係衝咗落去買咗塊itx 先

AMD Ryzen 5000 APU “Cezanne” die render leaked

買左邊塊？
ROC

板唔揀b550 unify?

B550 Unify 23xx

用呢個軟件超

同埋喺biso超有咩分別

呢個用來測試體質

咦 呢個唔係嗰個AMD Ryzen Master咩 未用過但係唔係話咩官方超頻軟件

$1500 有冇邊塊推介~

X570 tomahawk

而家計計下要買返隻750W牛好D

$$$$$$$$$$$$$

B550 Tomahawk

Ryzen 3700X 4.0GHz@1.25V
GSkill TridentZ Royal 3600CL18 @ 3200-18-18-18-36 1.30V
AsRock X370 Killer SLi
Memtest86 4 pass no error

掂啦下話？

打機穩定？

唔小心

bot 咁多粒 fat fat

World of Warships 1440p特效全開都穩
我睇我幾時搞得掂3DMark就再燒多一鑊

有無人約佢出黎影佢大頭

用緊b550 Gaming Carbon好後悔無上unify

12月唔知補過幾多次5600X 慢慢碌都買到

btw 而家中資蛋有58買

人地自己本事bot番黎wo

想平平地上32GB

GeIL EVO X II AMD Edition 3200MHz 32GB kit
用Samsung c-die點睇

洗唔洗
5600X新蛋勁易買喎之前

係囉，呢啲中階 U 唔使 bot 啩，又唔係炒得
同埋 Newegg 唔係 detect bot 好犀利咩？基本上應該好難用 bot 撳到

底板QVL無既都唔買

姐係13號會同時發佈 desktop 加 mobile 版zen 3 apu?

3200果堆冇大問題

只係3600打上果堆要睇

係喎 得3200

不過而家3600又唔係貴 點解唔買3600 唔使較timings 直接就IF1800即用

我都想搵到對32GB 3600 CL18又抵屌

有冇Desktop版零售暫時都係估估吓
最好有喇屌

又真係有
ADATA XPG GAMING D20 $1090

用緊amd 5600x
一裝bluestacks 就藍mon
啱啱更新左bios 都係咁
有冇人識點搞

有超過？

無超過

Ram插咩位？

有冇開svm?

無開到svm, 開左就得左, 多謝巴打

原廠出果陣自動Disabled

次次up完bios都變番disable

bios更新完正常都重設 比較穩陣

都係，我開Vmware頂多開唔著
如果會Bsod就嚇死人

5700g/5750g es 版 只係千九蚊人仔咁平? 仲平過4750g?

Es 野🙈🙈🙈

正想問你地有沒試，唔知可以減幾多溫度呢

Curve 呢樣野 最重整睇粒U體質

想問下be quiet rock slim定係 pure rock 2 好？

會用5600x

pure rock 2

琴日都好地地
唔知點解今日諗住開機入bios set野
開機果陣冇MEG logo 直接入左windows畫面
而家要入windows設定先入到bios

開左fast boot?

係windows setting度untick番快速啟動都唔得

揾隻 120 水冷去壓 5950X 再走去跑 R23，然後走去賴頻率上唔得高而低人四千幾分，想點

呢到有無大佬有b die 4000 XMP啲 Timings？

FCLK超到上2000 但對RAM唔識搞 一超就F9

用緊5600X C8H wifi 對RAM係GSKill 3600C16D-32GTRS

on9仔
不如話開唔到機（冇送散熱）

正常人都唔會揾 120 水冷去壓粒高階 U 啦，佢會唔會幫人砌機用 120 水冷去壓 10900K 㗎

睇neo ram timing

而家次次都要去呢度先入到BIOS
琴日再試埋入BIOS enable個memory test都係唔得

rset bios

參考埋呢篇
edc set 130A limit, curve all core -30, boost clock +50
行左轉r23, 大概全核4675mhz 1.31v

想請問巴打們, OFFSET 係要揀邊一個架?
同埋就係調教呢個CURVE呢?

平價32GB 3600選項
ADATA D50
ADATA D60G

d20

Gamers

full load溫度都係差唔多。。

可唔可以行轉R20比我比較下

垃5600x有問題。拎去代理換。都要等6~8星期先可能有貨

seasonic sfx 750w 好似要新年先有
ss 又嘈到爆
corsair 又真係爆

有咩問題? 剛剛砌咗 暫時未OC

Corsair 爆咩？

fsp

cwt會爆炸

買Seasonic就穩陣

seasonic 無sfx (暫時）

msi x570 tomahawk 新bios
set完curve f10 仲係話我冇改過野

Corsair sfx牛係長城代工

more

中田有5900x現貨，唔知洗唔洗砌機

好難唔洗

佢話明要食骨

支那廠

不過set edc 130A L3 cache會降速
再研究下

其實講少咗sfx 仲有cooler master
但你一望下review 睇到塊pcb 手工
真係shit of the shit

買Tier 1 渠頭都好似無咁嬲

CM

深圳廠代工 狗也不屌

Cooler Master V650 SFX GOLD 為 GOSPOWER 高斯寶代工

點解可以咁高分
你之前有無試過其他setting?
我自己per core set加埋跟底版limit先得84xx分

之前1.1.0.0 較curve per core 上到89xx
update agesa 1.1.9.0之後就咁all core -30已經好好成績

老實聽到個名真係第一個而我不知道....jpg

同埋我極度質疑HKEPC 取得的樣板，應該同M記叫佢廣告板上面個包一樣

睇下人地個隻手工

點跟

from HKEPC

from expreview

from HKEPC

from expreview

cm 打手

X570 AORUS ELITE 配邊條RAM 好

想要16GB X2 睇完QVL LIST 都未諗掂

Crucial

F4-3600C16D-32GTZN

AMD at CES 2021 live stream

我試左半晚
最後自己set limit行
點都上唔到9000分咁高
但可以84xx分 單核4.9ghz 全核4.55-4.75ghz
溫度最高唔過70
最主要係edc太高粒u會即刻標高溫勁多
我而家係set tdc 115 edc同ppt 165
我發覺就算我set到170 tdc都用唔到120a
要去到差唔多180先會用咁高 但溫度會上返去7x 可接受範圍
仲可以keep到mc 4.6ghz以上 sc5ghz左右
btw我curver optimizer得頭4粒core係-5同-15 其他係-20同-30

咁堅既
我粒5900X Sst pbo2 all core Curve -10 先過到燒機全核行得4.6g..
Set Curve -11 都藍畫面 後面就唔洗試了

早兩個星期砌機都係5600x 有問題
咩都無做過都boot 唔起 之後上左Xander 即時一換一

AMD Ryzen Threadripper PRO 3995WX Review the "WEPYC"

我唔係xandee

股價😊😊😊

又來

小編又拎刀

最好班強國人抵制AMD，咁啲貨可以落返黎

我set -30 都行到r20，但唔知有無其他地方未set好，所以個分過唔到9000

可以參考下我打個堆字
基本上係因為有1,2粒最靚既CORE降唔到
你唔降佢地咁多然後降晒其他就開到

小編等緊order

我想問係唔係我粒u問題 同樣係3600
我要1.43v先上到4.4全核
跟住同人砌既另一部1.22v就上到4.5全核

定我粒u都係正常range到?

Silicon Quality

同我一樣 抽到大獎

我見人地粒5600X 1.35v可以超到上4.8 我1.44都仲係4.775

今次冇聲冇氣，AMD小編太弱

The AMD CES 2021 Keynote: A Live Blog from 11am ET / 8am PT
//

AMD at CES 2021

13Jan 00:00 start

會唔會有non X CPU

應該有5600

係
利申 1.275 4.4

intel出左11代 希望公佈5600對打

希望解鎖現有Zen3性能更好

Samsung Confirms AMD RDNA GPU In Next Exynos Flagship

冇新desktop processors

5900HX 同 5980HX 分別喺邊，除咗 boost 多 0.2GHz

amd又插水，蘇媽搞乜

係咪冇講過desktop zen3 apu?

比左laptop先

破完頂，回一回好正常啦

聽聞有部份5600X/5800X入面有哂兩粒chiplet
而且有可能cut走果粒係ccd0而唔係ccd1

igor話要研究吓睇下有冇得開核

冇可能開到

用 Clock Tuner for Ryzen (CTR) 2.0
有得睇自己粒5600/5800會唔會係特別u
雖然而家望落好似只係可以打下飛機咁

Ctr 2.0 有得dl喇咩？

1月尾出 應該就快到我地有得玩

咪出左65w既5800同5900

laptop u黎喎

MSI 嘅X570連1.2.0.0 beta BIOS都有了，技奸連1.1.9.0都未有聲氣

For OEM only

CES NEWS

Samsung Confirms AMD RDNA GPU In Next Exynos Flagship

AMD Launches Ryzen 5000 Mobile: Zen 3 and Cezanne for Notebooks

Acer at CES 2021: Gaming Laptops Update With Intel, AMD, and NVIDIA Refreshes

CES 2021: ASUS Unveils New ROG Flow X13 Convertable Gaming Notebook

AMD to Launch Mid-Range RDNA 2 Desktop Graphics in First Half 2021

AMD Previews 3rd Gen EPYC ‘Milan’ Performance

AMD CEO Dr. Lisa Su: Interview on 2021 Demand, Supply, Tariffs, Xilinx, and EPYC

CES 2021: ASUS ROG Zephyrus G15 With Next Gen AMD Ryzen Mobile.

Zen 3 threadripper 仍然隻字不提

zen3 tr Q2

想問下cpu送game係得行貨先有？水貨係咪冇?

水貨一樣有 只係要問 唔好問本地代理

之前新蛋同美馬一齊買左5600x
新蛋到貨先，所以多左粒出黎，有冇巴打有需要

上AMD support 問就得

Thx
祝大家早日唔洗食炒價買到心頭好

保養駛唔駛registered

newegg無送既都問得?

Amazon買完 貨都未到已經send左個code俾我上AMD redeem

同問 問NEWEGG話 international order 無 但好似怪怪地

今次發佈會冇講ryzen 5600？

no

5800 5900 oem only

AMD 幾時先肯增加產量

Ask tsmc

Full loading

Tsm好似排期排到2022
而家係鬥加錢插隊

淨係塊晶圓由0到刻好曬過程好似都要幾個月
當AMD 11月加單，追加咗嘅產能都仲未去到市場

0:05

你幾時買？咩model先有game

check intel

去左法奧訂5600x，要等幾耐

係咁提amd

5900X用BIOS自動超到4GHZ
日常都係上下網打下機
係咪已經夠做,冇必要再超上去?

自動就直接開 pbo .... 就搞掂

呢D先好

所有貨都有購買地保養

一樣新加玻
之前粒2手3700x用過黎check

謝謝

newegg有貨

法奧打黎話冇得預訂，咁佢就唔好整出黎可以撳到啦
同埋上面條link out of stock既

無得預訂？即係唔做生意？

遲咗了今次竟然可以keep住幾分鐘仲有貨

係呀，咁你又俾人撳既係乜野意思

我撳左notify，希望下次成功啦

This Ryzen Handheld is Amazing! - AYA NEO First Look

支那野？

USD400 會想玩下

700

咁貴

睇吓用Intel 果粒gen 11 果堆幾錢

Google GPD Win XX

800

其實點解可以咁貴

市場少

5900X改做自動PBO

燒機
90度4.55GHZ 1.28V

待機
55-60度4.9GHZ 1.46V

咁既表演有冇問題?
利申 新手

正常溫度

反正90度降頻

你唔想咁高溫就自己SET個POWER LIMIT做DISABLED或者自己入數
入MOTHERBOARD既話可以行到好大電好高溫

INTEL XE
都好似同AMD APU有得FIGHT

Apu用cpu物理核換igpu規模 各有取捨

INTEL有料到
都係個好事

Amd都有一款類似產品 未知會唔會出

Zen2 cpu + RDNA2 igpu

紅石板+紅石卡
sn550 500g
cm箱
5600x 冇+cup fan

atx箱 + matx板

其實keep住成朝有貨 5600x同5800x都係

較低個電壓有無問題

電壓佢本身mc一定拎得少 sc拎得多
你set到塊板唔比咁多電流佢跑上去已經減到溫

好心啦，仲畀 SN550，畀 A2000 都仲好啦

sn550 畀500g先係問題
減速減到哭

咪係，出 DRAMless 嗰個已經夠白痴，揀 DRAMless 嚟用嘅仲白痴

裝資料冇問題
但點都要買1tb ，先唔會減速
但sn550真係好凍
for冇甲既板幾好用

Mixed workload SN550好過A2000

但佢500g版

幫1TB平反姐

amd又跌

用自動PBO+LOCK住個RATIO去45咁樣得唔得?
而家
燒機
75度 4.5GHZ 1.224V
待機
45度 4.5GHZ 1.28V
咁樣既表現係咪已經OK?
平時都係上網/打機多
有冇需要超到4.5GHZ?
定係低D都OK?

lock ratio嗰下應該已經唔係pbo而係overclock喎？
其實我個人係唔中意超過80度
唔過80度其實點都得
voltage我呢代無理佢 由佢行sc 1.4xv算

bh 粒5950x又delay 唔知delay到幾時

5950X全世界已經成個禮拜冇影

BH好正常
連登見親人用BH都delay到佛誕

美馬直頭唔見左成個月tim

係佢到買過mon又幾準時

58x 新蛋又有貨

500g 特別差?
無留意開

不過500g class 貴ssd同平都係差果dd

而家支蛋買春要幾耐先送到香港？

預一個星期左右

sn550 500g版減速減到傻

加唔到入cart

用app 定web? 我web 版禁到 app 禁唔到

係喎web版㩒到
都係俾多幾舊等吓59x算

cut咗近半slc cache 無記錯嘅話
1t先完全體

仲用緊1700

有無人連續開機幾十個鐘之後行aida64個ram benchmark會bsod

睇吓Windows個error report

琴日朝早返工出門之前既事 記得好似係whea critical error之類既message
唔知係咪我掛rclone兩日 upload左差唔多4tb av上onedrive瘋狂i／o之後出事
而家關左pbo剩係行xmp3600又好似無事

btw其實頂住whea19用有無問題 我換左bdie 4000mhz都隨便上但係會狂出whea19

應該fclk freq不穩定

Fclk freq上到同到好穩定2回事

咁容量都細半
如果唔cut slc cache write amplification好大

Buy a2000

想請教下呢我砌左部5900x 3080, 但係成日用用下就死機，多數係咩原因，部機無咩點行野，30幾度，間唔中就死

1. check debug led

2. 睇吓Window個error report

3. Bios update?

4. a2 b2 ?

用緊3600 + 5600xt
唔玩2K 4K係咪完全無必要6800

1080P 3060TI都夠嘅
前提係價錢合理嘅話

捱多一年半載嘅分別

eg: 6700>兩年後要換, 6800>3年後先要換

newegg有貨了

又miss左

thanks, update 左bios 再睇睇，通常你會唔會試個beta version
睇window 個error report 都真係學唔少野

想請教下各位, 如果我想上到700單核同1000多核, 要再點SET 先可以去到呢?
我而家SET左,
EDC 130A
CURVE all core -25
BOOST OVERRIDE +50mhz
LCC level 1
RAM 3333 16-18-18-38 FCLK 1667
------------------------------------------------
Spec:
5900X
MSI B550 TOMAHAWK
G.SKILL TridentZ RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200
NZXT X63 Cooler

你用咩板？

LCC要中等 Boost Max最高 風扇開到行

btw 你對RAM速度會唔會太低 拉低埋個FCLK

b550i

asus b550i?

sor sor 係啊

psu model?

sf750, ram 係crucial 32gb 3200mhz

Off topic問吓巴打有冇超ram
諗住買呢對

但係sf 最靚既牛好似得Corsair 隻750

無超啊，不過你買3600mhz 啦

試undervol 95w

因為我條RAM好早之前用開, 所以今次無買新RAM, 遲啲再買條快既,
LCC即係要直接SET LEVEL 4 or 5 ??

DRAM calculator 啲setting 基本上幾好 照抄無問題

LLC 3-5都ok

佢條RAM體質唔掂

google 左下都唔明，95W 係點計？我依家set 左cpu 行1.2V

Bios應該有比埋profile

45w

果陣貪平買, $1200喳

G.skill挑ram die 一份錢一分貨

用緊fuma 2, 粒5600x pbo all cores -15 stress fpu去到86度 正唔正常, 定我散熱膏上得唔好

仲有mon cpu temp邊隻software準啲
hwmonitor話cpu package 86度, aida得44度, 但機背吹出黎啲風又真係唔熱

Threadripper pro 幾時先出等得好辛苦

march 2021

我知 但香港都唔知幾時有 打算買黎做server

threadripper pro motherboard will expensive

AMD Threadripper Pro 3995WX Review: Ripping With 8 Memory Channels

我覺得係hwmonitor 準啲

其實你拉高PPT EDC同TDC個LIMIT應該已經無問題

Pbo 溫度一定會浮動

我知, 之前1600燒機70度, 依家一燒keep住86度, 有啲唔安心

7nm積熱

我記得之前有個POST教, 將EDC限制130A就會上得高啲分,
而我呢個情況係要拉高佢先得??
咁係咪拉到底板個LIMIT就搞得掂呢??
另外多謝各位指點

而家有無邊隻平靚正推介呀

但都話130a嘅話個L3會慢左
所以你淨睇分無用
原理你當因為你用少左電溫度低左所以上頻率易左
但到run嗰陣實際反應同分數係無關

正常 你用個好啲既塔散就唔會咁高

利 5600X NHD15 FPU最高78度

抵玩上crucial 3600

要追靚timing 請上Samsung b die 3600/3800c14 or 3600c16

體質靚 溫度低D

體質好差 粒U mem controller 上唔到1900以上 就算RAM 上到 FCLK上到 夾埋都POST唔到

仲諗住fuma 2算幾好
巴打你cpuz跑分幾多 我單核650多核5050

單核647 多核5150 我超全核4.7@1.275v

我1.3V全核4.6都上唔到 用緊pbo

你入dram calculator 入面有關LLc同電壓嗰堆全部set 好 之後先超

正常應該大部分都上到4.7 你試下SOC同IO加少少電壓

X570 ?

是

用緊C8H wifi AGESA 1.2.0.0 一超過3800就立即error F9

RAM喺另一部腦上面超到上4200 FCLK我單獨都上到2000 但UCLK就點搞都超唔到

downgrade 2402

聽日試試

希望上到

5600X要比到1.31先可以全核4.7run到aida64個燒fpu
係咪伏到仆街...

我粒垃圾58x 全核4.7要1.35
都係一個伏
玩全核4.6抵玩好多

我開pbo既話 隻耳機會好撚大電流雜訊聲好撚難頂

5800x so trash

咩底板

支碩 550I

pbo 都全核4.6 緊

都仲係上唔到4000 放棄了打機差唔多就算數

use external dac

咁要+埋amp了

咩底版

giga 最新beta bios生性
1.2.0.0 上到4000
pbo + 500Mhz option 都有

C8H wifi

等bios update
1.2.0.0 針對 3800-4000 OC

有bios 但問題在粒U既uclk上唔到2000

FCLK 同MCLK一早上到

amd 超ram 真係煩過人

正常

我發覺打機影響不大 所以就算數

呢代3800平衡位

我見chiphell玩Asus 2402 bios玩到4266c14

有機會係golden chip

大家會去咩channel 買5600X, 3060 or 3060Ti
唔想食炒可以等二、三星期又有冇咩選擇？

買部dac amp合拼機都夠嘅

Cpu可以等Newegg早晨時間放貨

Thanks
另外GPU 有冇推薦唔該

分析力唔夠勁

GPU冇可能有平了

上3070好過

冇得訂再等幾個月拎卡?

被逼要同礦工一齊share 貨源
我或者搵搵二手舊卡算

搵到個方法試curve optimizer
一入safe mode 就見真章

details?

undervolt 完， 入safe mode 做一次memory test, pass到冇bsod 就穩
因為curve optimizer 係idle loading先會死， stress test 試唔出

反正我粒5950x 體質差 all core -10 ok

Per core ccd0 -15 ccd1 -10

我-15打cyberpunk 跑memtest 3dmark stress test prime95 都未bsod 過一入safe mode就bsod 要陣到-2先唔炒 好撚on9

去到2021年 究竟有冇人成功用到XANDER 升級 換到粒5000系列既CPU呢

咁缺貨 點比trade in

Crucial Ballistix RGB 3600 MHz DDR4 DRAM Desktop Gaming Memory Kit 16GB (8GBx2) CL16

如果分開左2 pack咁買, 係咪會大啲風險會超唔起
定係買 16 x 2就算，但插滿底板又係好正

上2x16好D

巴打真係好貼市
最平嘅卡黎計, 3070 4700買到, 3060 Ti 4100

遲下我執完張單麻煩各位幫手睇睇
係我人世第一次買同親手用AMD powered 嘅電腦
屋企學校公司一粒AMD CPU 都冇見過用過

3060ti上4k 不如直接上3070

買到先得

呢個要問Samsung 😂😂😂😂

見tb 2099人仔有貨 hk賣2799咁貴

Cpu?

唔記得講5600x

香港代理同店鋪一齊加價

3600 2手賣到幾多
身痕想upgrade5600x
定直接5900x

交易post唔係有人放5600x美水？

拖到過保都似

想問下純文書機用amd好定intel，淨係excel同上網

最平果粒

有貨都俾人包起哂

4350g

2核夠啦

本身諗住買 i7-10700 +32gb ram 因為好多excel file 開好多chrome

咁4750g

whea 一車車

Mini pc

我打緊機都會死
反而而家UPDATE左BIOS就乜事都無

5800x 手足 curve optimizer最多減到幾多試左12無事

上到15 cinebench跑單核已經error

-10 緊
體質麻麻

上網搵到條友粒u 係凍到仆街
+300mhz都得

newegg有貨喎

美馬

咩memory test

唔該幫手望下呢個list 有冇問題同點執執好？

請問ASUS X570 同埋其他牌子啲板係咪可以做到idle CPU and chassis fan 停轉？
唔想機箱積咁多塵

550W好似力水有d唔夠

我有watt meter 同埋舊主機都好難過300W
又唔係用Intel CPU 應該冇事

我本身都唔prefer Samsung
970 Evo 500GB M.2 有冇咩alternative

板可以買b550, 牛買大小小750W左右會好d, ssd 上 970 evo plus

建議隻牛可以買大少少 sofar550w都應該夠用夠打機唔會熄既
但牛呢家野買大好過買細 反正ATX牛咁多選擇

利申我有部都係600w推緊3070+5600x 但因為sfx牛呢排無哂貨又好貴 所以諗住繼續用住先 遲下有大貨又平返既 我都應該換返750w

Mb可以上asus Tuf b550 plus / msi b550 tomahawk

asus

請問R3 3200G可以配咩display card呢
用依粒u想買27/32吋2k mon 144hz係咪無用

2c4t 推唔起
順手換粒3700X/ 5600x咪得

上年先砌咁快換好浪費同埋貴
我用緊23吋 60hz mon x2 想轉144hz 先所以想買張display

你粒u 買幾勁嘅卡都推唔起

買張1650/1660/super 得唔得呢，加個27吋1080p 144hz mon
平平地玩下咋，唔多打機

隻隻game 都食到4c or above
你諗你

我玩舊game 多
steam fable，lol

3200G zen+ 架構 4c4t ro
表現接近近代i3, 廢game 綽綽有餘la

同I3 差唔多係咪無必要買2k mon用

上msi

買唔買2k Mon 係睇你個人需要
想睇片清d，睇字時 pixel 唔好太明顯咪買2k/4k Mon lor
4k/2k唔夠力一路都係講gaming，仲要係3A大game 果d
4k 文書廢u 都唔會唔夠力
fable 同lol 呢d低要求game 2k60 fps 3200g igpu都夠做
想推夠144咪買張中低階卡lor

用2k mon 出1080玩係唔係會好怪

thanks!

另外如果想要wifi, 買AX210 自己裝係咪都得？laptop 本身有天線要張卡仔就得咁dekstop PC 係咪要買埋天線? 定係買有wifi 既底板會更好？

搵3070 仲要等成個月訂
二手GPU 有冇咩推薦? 唔知千幾蚊買唔買到荀嘢

直接買wifi 板咪ok

itx 版有無推介 密謀緊整多部itx

你用途係？

諗住office用

諗住nr200p 睇嚟可以用技姦個張算

買 Wi-Fi 板
基本上得2款最抵

ATX: msi x570 tomahawk wifi （1600）
mATX: Asus B550M plus Wi-Fi（1300）
供電同 2000幾蚊既板大得 fight

呢個供電質素既其他板
就最多平一兩舊，但無 Wi-Fi
一兩舊都買唔到 Wi-Fi 卡

第二項，姐係 Nv 卡都用到 Sam？

msi x570 tomahawk wifi 果塊本身抵玩

等埋driver

睇下用咩平台換先

應該係ubishit自己平台

反正唔好epic

Amazon UK，原來有限期

上年送epic

3900x 冇得用

有

已經睇到amd 想比埋

只係時間問題

大家覺得5600X加價空間仲有冇得上？
唔想高追AMD股票已經坐咗一排

我粒5950x 一邊用 一邊睇住升

2021連電腦零件都牛市

股價牛就好，零件咪撚

老實講想買Amd不如直接Tsm

intel早幾日俾i3 tsm代工，分分鐘好似咁超頻得勁(ff)

有分別的？
咁唔搞到，我要粒u得

只係傳聞

一邊倉重錘入咗TSM，另一邊慢慢溝低返AMD...

你一上市即刻買到？

佢上次好似係收巴打嘅貨呀

ASUS Pro WS WRX80E-SAGE SE WIFI Announced: A Motherboard for AMD Threadripper Pro

唔係求人幫佢生產咩

問題係tsm通常要客做比左$$$做製程早期投資 intel連早期投資都冇

排隊要時間 amd apple果堆大客起碼有選擇權利先

3條m.2

two U.2 ports

Xander 3900XT 升 5900X

AMD "星"級計劃
感謝閣下參與 AMD 星級計劃！

閣下以 AMD-100-100000277WOF SN : XXXXXXXX 升級至 AMD-100-100000061WOF ( RYZEN 9 5900X ) 費用 HK$5,300.00 貨品為全新原裝香港代理；保用期由升級日起計三年有效。

客人決定升級後，原有之 AMD-100-100000277WOF SN : XXXXXXXX 需交還我們報銷，而交來的產品必須完好，沒有任何外觀損毀。

此電郵有效至 2021 年 2 月 3 日止，確認升級，請先回覆電郵以便備貨。

如有任何問題，歡迎再與我們聯絡。

建達國際(香港)有限公司
客戶服務主任啟

比5千幾仲洗升級，出去買都係差唔多價

直接2手放出

一早講咗放2手個價會仲好

加左千幾蚊
宜家賣返粒5900x出去換返3700x/5600x 都有賺

見ebay咁多longtime users賣b550幾平下
有冇伏的？

香港定海外住？

我？住香港呀
見佢一年成60個feedback

香港買算😂😂😂

Brand new仲要75折

37好啦，56傳說黎

底板一手好似好啲，如果唔係一有問題就又拆又裝

睇完中田個 po
粒3900xt 價值 $150
喂你唔要我要，比夠200同你買

所以的代理真係唔抵可憐，食水深到

啱啱轉會過嚟AMD 新手試下PBO2
CPU: 5900X
MB: Aorus X570 master
setting:
curve optimizer all core negative 10/11
CPU boost 200/500 Mhz
PBO scalar 10X

negative 10/11 Cinebench R23 single core 10分鐘test 最後會黑畫面 reboot, multi-core 反而冇事
落返去 negative 9 single/multi core都冇黑畫面出現, 係唔係粒U體質差
求指教

幫個fd 買到粒 5900x

痴撚線

嘩屌你老味當人弱智

熄左amd cool n quiet應該就得

都唔係既，佢只係要外觀完好
玩完極限超頻先比返你

去旺電買左粒5900X
用U12S 待機溫度都成50度...
洗唔洗換過好D既散熱器?

換隻d15

D15要度一度位, 怕頂RAM頂機蓋

上be quiet dark pro4

太黑唔襯部機, Noctua有得買個白色蓋襯下

頂到夏天先，睇下佢熱情成點

用緊b450，買3600定等5600好

有5600上5600

畢竟已經有bios support

貓牌唔係有roadmap update

屌 正仆街....

Cls 當啲客係狗

有無巴打知邊度有5950x賣？美森英森都唔見，又唔想去淘x京x買

5950x 都市傳說

咁等下先
還掂少打機用住3950x等下先

肥花有

但好似炒到好高

有white fan
btw, 岩岩加左把F12落U12S度, 待機依家係43度左右
唔知夏天會點...

U12s壓5900x 有壓力

5600x 同3080越等越貴

5600唔介意支蛋都可以用正常貨買到
3080 我都等到灰左

我粒5950x放左係屋企成個月都未砌得新機，差隻火牛

唔好引我啦

我要攬住張2060唔知攬到幾時先換到3080

機箱換左個開孔既頂蓋, 待機再去到36度左右
諗住遲D一次過換埋風冷/水冷, 3080,
暫時當暖爐頂住先....

唔要RGB
5600x用u12s, Arctic Freezer 34 eSports定係pure rock2 好？

是但一隻都ok

識人訂左幾個月都仲未有貨

我都有粒鋪緊塵，差板同箱

btw上次 Bestbuy 倒貨 5950X 係秒消失
Bestbuy 係果邊已經叫做補得相對比較大貨同易買 (防bot比較好相對少bot)
咁嘅情況 5950X 都仲係極速 sold out
AMD 出呢粒出貨量真係奇低

之前igor亦有報話 AMD 呢次整咗一定數量雙 CCD 封裝
但disable一邊嘅 5600X/5800X CPU
可能對應嘅 5900X/5950X 良率特別差
(未必關TSM事, 可能係追唔到高頻所以要cut)

佢應該儲緊die 比 server & oem 先

砌部電腦都要幾個月，displaycard, cpu, ram, ssd, psu乜都要等

5900x 有得單買行貨

how much sin

睇中央田Facebook

網店

琴日嘅old news

依家買3600 會唔會好不智

今朝十點5粒呀

琴日講咗=old news

要落去先有 網店冇 5450

尋日 15粒 幫人買咗粒

係咁你自己有冇買返粒

好然熱

十二點仲有六粒 深水埗店

epyc itx build

asrock
asus
LTT唔返了

點解唔係壓另一邊

等咗兩個月唔會咁結局嘅

我板U同你一樣...之前Negative -10 以上就死機...
原來因為set 全核 ccd 0 同 ccd 1 多數ccd 1 係雷d 會拖到死機
set 返per core 有星星果2粒核set 返10 其他核慢慢向上拉試試
重有pbo scalar 我見外國佬冇人會set 10 多數set 2

use hwinfo64 check silicon quality

最煩係根本唔知自已粒u 体質去到邊度....完全係要一樣樣自已試...
可能未試好...粒u 都死鳩埋

冇閒錢啊屌

原來有得咁睇...試試先

我而家
ccd 0 全部Set -23
ccd 1 有星星果2粒set -10 其他-20
暫時試左 高低負載 都暫時未有死機....
唔知重搞唔搞好...

唔會
我換勁display既話都要買

try game test

我暫時熄左amd cool&quiet後都冇再搞過
暫時 all core negative 9 就穩咁, 我驚有星星個2粒core per core negative 10都未必穩咁
PBO scalar 見到有人話揀Auto仲好咁

暫時淨係識將電壓定起1.15v 行4.5ghz, 日常工作用
溫度穩定好左好多,
希望頂到我換display card (到時再換埋360aio)

大家睇溫度睇邊隻Software多？

5800x idle五字頭，有loading 7字頭

5900X 大約3X°C - 6X°C
用ryzen master睇溫度會開人D

R23穩定？

Hwinfo64

岩岩試完fail, Ryzen Master昆我
依家行1.15 行4.3ghz, R23行曬10min 冇事
都係用U12S, 溫度最高都係78
唔用靜音機箱頂蓋應該會低6度左右

佢唔上九十就無問題我睇好開

本身行緊Vmware workstation 15.1，換5800X之後Bios會自己reset(已知,svm又變番Disable)一開Vm即Bsod。

入番Bios Enable番Svm，一樣Bsod system services exception，嚇到鳩都縮埋

最後用Workstation 16先無事。上網睇有人16落15無事。有人15上16先無事。

咁鬼怪

係咪vm setting 有改過？

無啦，熄機拔劍換U開機

留意下bios係咪update左？

玩vm 就唔好超ram 淨xmp 算

出事了
單燒FPU 30分鍾 PASS
R23 單核 全核 ...PASS
CPUZ PASS
RUN 2077 1個半小時...PASS
屌佢老味...一放係度聽歌就藍...人都癲

試下 ccd0 -15 ccd1 -10

其實 PBO 係唔係一定穩唔到...無奶油 低負載先藍...
而家 CCD 0 -20 CCD 1 -15 試試聽歌1小時睇佢藍唔藍

如果ccd1體質差就唔好強行-15🙈🙈🙈🙈

hwinfo64, 睇到core performance順序, 但點睇邊粒係有星星?

無超RAM
bios updated
workstation同windows事

再唔掂就-10 算了
我都已經唔係跑分...求佢唔藍就算鳩數
單核660 多核9800 求其

睇星星係 Ryzen Master

20H2?

version 2004

睇睇先Thanks

反正冇事就唔好成日追window update

試伏

Window update大伏

3700X換5900X之後炒ram
本身3800c18 而家XMP 3600C18都自炒藍畫面

Bios Reset default

AMD Ryzen 5000 Mobile Zen3 architecture detailed

入面有PPT 自己入Link 睇

熄鳩左個pbo 會最好

j巴你粒5950x點玩

Compact Gaming Madness - RTX 3060 Ti in 5L PC

用緊Pbo2

支那蛋係咪有5600x貨?
定我通知網廢廢地

間唔中有 58x就真係成日有 但差少少不如買返行貨

係咪refresh 都係out of stock

係咁

之前2手post明明好多ram放而家又無晒平價ram
我唔多記得amazon黎緊係咪都無咩節日之類會再減價
想買對3200mhz 32gb算

隔2-3日 間唔中會有 果時我mon59x見過幾次
點知前幾日walk-in 就咁買到59x

間唔中有彈出嚟
最近美森買到crucial 3600 16*2 $11xx 已收到
5800x $33xx ship左等到貨
扣左mox cash back 免運直送上門

其實中資強同 b&h keep住有零星補貨
ram cpu都有

望左中資強 crucial個價amzn平好多 平200蚊
你3600 16g x2買到11xx我見佢而家無貨加要1400左右
3200先11xx 諗住3200算 另外再超上去

猶疑左個幾月換唔換埋ram好，最後都係今個月頭撳左套gskill 4x8gb 3600c16返黎
好彩月頭仲買到，月中開始留意到ram開始加價同更加缺

5900x pbo2 negative -9 , 低CPU usage (上網) 個陣突然自己黑mon reboot
Event viewer : WHEA-Logger ID 18 ,critical error Kernel-Power 41
有冇巴打試過咁

係低負荷 出error?

係,而家set返pbo1算

有冇pbo2 setting 詳情？

curve optimizer: all cores negative 9 ( cinebench R23 Single/Multi Core過到)
Bios 熄左 amd cool&quiet

本身仲打算嚟緊再試PBO2 per core

如果體質差就-5算

放假先再試，唔該巴打

ASRock Launches 1L Jupiter X300 Mini PC

AMD Ryzen 9 5980HS Cezanne Review: Ryzen 5000 Mobile Tested

屎眼石

粒2200g連3200c16 既xmp都炒
已經用梗b450-e

義海賣粒3600俾你

我都有粒垃圾3600
連4.2都上唔到嘅垃圾

我都懷疑緊我粒係垃圾
就嚟想重裝window再試

試完1.25v最多上到4.9

應該係法奧嘅錯
想開post了

more
我個粒係水貨寶買

仲要真點第一水

粒3600法奧買
9up下

想問下有咩網/app mon住個價好用 想入多幾隻12tb elements

捨得fix whea19同L3減半未

L3睇左林董條片先

認命3800用近期唔會fix到

有無lin

Youtube search toppc

#650

買左msi x570 tomahawk 同5600X
用返舊RAM G.SKLL 16GB X4 (F4-3000C1+Q-64GVRB)
插左張舊DISPLAY卡 HD6950同舊火牛
但開機無畫面
插剩一條RAM都一樣
DEBUG LED除左DRAM唔著其他都著晒
係咪舊RAM問題?
感謝各位

Bios update?

用左MSI FLASH BIOS BUTTON UP左都係咁
用FLASH BIOS BUTTON係可以照插RAM同CPU 嚟FLASH?

張卡uefi bios來？

一定要UEFI BIOS DISPLAY CARD?

你張卡太舊就要改下setting

宜家係開機無晝面
想改都無得改
一係拆張新卡落去試下先

你地粒U平均幾多度

59x 40-50度

插左張RX580落去都係唔得

Debug led 卡咩位？

CPU 著
dram 無著
VGA 著
boot 著

其實個debug led 正常應該係點？
一開始著跟住會熄？

出左應該出紅燈

有冇試過成功開到機？
係咪其實update唔到bios？

無成功過
聽日搵過另一隻手指再試

今日終於開機試 5800x (2043週期) + B550I + AKLLA A4v2 + 280mm aio
下方裝 arctic P12，上方冷排用arctic P14 *2

全BIOS設定，因為軟件控制太唔準
暫時設XMP 行1800 fclk auto 唔搞呢樣住
bios 設定 1.2425v LLC level 2
當行prime95 用CPU-Z, AIDA64等睇到電壓會降至 1.200v 行

以此數據
5800x 1.2v (bios 1.2425v) 4.6GHz 成功通過prime95 without avx
CPU Diode 79-80度

由於不想太熱，不加壓下4.65 好快計錯數

暫定係咁先，明天試fclk 以及超RAM

上面講錯少少，我改返 LLC level 3 測試成功OK的。
因為發覺無分別

搵隻大牌子usb2.0

30-50

小試 1900 fclk ，就已經soc一定要加壓 1.15v 先過到 prime95

3800mhz 只改vddg ccd vol 就ok

搞左幾日終於搵到死因

原來CCD 0 同 CCD1 有各有1個核係死都過唔到 -10 CCD1 果粒重要係星星核..搞到一再負壓就藍
而家除左果2個核-10 其他-30 都冇問題 煲左成日高低壓都冇事

累了唔再搞了..

我5800x, 有星同圓點都-10算, 其他-15算, 唔想再試, 好攰

all core negative -9都炒 而家暫時PBO1用住先
放假先再慢慢試

試下有星同圈-10, 其他慢慢tune

唔會-9 都炒...你點SET呀

PBO scalar : 2x
CPU boost MHz: 200
All core negative -9
上上下網都炒....

而家想快有貨買5950x係咪除咗某寶食炒之外無咩方法

全核 -10 Cpu boost 0 - 50 試左先 穩先向上加
應該有某幾個核 boost 唔起 多數係ccd 1

Q1 amd 只出單ccd 版本Zen3 cpu

gme執好多想買5950x

SH

越等越貴 京東amd代理自己都加價 一加加左成千蚊
我12月買 食炒5千2港紙入 而家6千都買唔到了

尋晚見到amd官網全線5000s都有貨

hello 請教下
用緊tuf b550m plus wift
個裝完新ram個藍芽冇左
會係咩原因...

係咪driver 未裝？

用緊zen3 上埋4000mhz ram值唔值？
用緊個對行緊3733 C16 16GB x 2

試下上3800mhz

今代平衡位

Io die made in TW?

封裝喺台灣做姐

唔值 超多小小到3800就好， 我對4000c15 都係降到3800c14 用， 因為4000會出whea 19 error

我係jumbo買左粒5800個盒寫殘體字，$36xx有冇問題？佢有間叫利維爾科技保

個盒後面?
唔知行版係點 我美水都係會有純殘字簡介係後面
如果你講緊係前面已經有銳龍呢2隻字就恭喜你買左大陸水貨

咁樣

AMD官方香港代理應該得Xander同VSTECS

即係水貨？

國慶坊

珍寶出名溝貨賣
做咩唔上黎做功課先

心表同情

佢冇事冇幹就算啦，當教訓

5000 系 列 处 理 器
fc都唔洗

除左水貨，唔會影響function嗎

唔會既
係保養要自己寄去新加玻者
或者佢個SO CALL代理幫你搞

保養直接搵返jumbo搞就得,冇乜問題

岩岩試用下PBO2
有星既 12, 圓點既 16, 其他18 (20就入windows無耐就reboot...)
成功行完R23, 溫度最高72 (都仲係用緊U12S, 買唔到顯示卡唔換住...)
有2粒上到5.1ghz, 2粒到5.0ghz
依家上下網聽下歌, 做下文件野都係平均40度樓下 (用ryzen master睇)

開左PBO 2 有40度樓下咁勁
一定係你眼花 上張圖黎睇下先

真心有無PBO2 教學?
全核我自己試到真係要4.6GHz要 1.248v 先可以過到prime95 最少一小時
已經84度 full load

但純好奇下抄人地SETTING 行PBO2
可以1.216V 4.75GHz 全核行 Prime95
78度，我仲燒緊
老實唔BSOD我已經覺得神奇

但我係完全唔知道各SETTING原理，同埋要點樣去羅個最佳設定

ps asus B550-I itx, 5800x , 2043 period

我平均30+幾度 (全核4.6)

岩岩想試下推高D全核, 又改左setting. 不過就俾90度限制左
仲低分過之前....
我依家上下網睇下片係4X度左右 (用Ryzen master睇會低D)
玩完應該會轉返4.325ghz @ 1.13v
暫時夠用又夠靜

你改VOLTAGE同MHZ?
改左已經唔係PBO喎

你試下長用多幾日睇下會唔會REBOOT
如果唔會呢個就應該係你BEST SETTING
我之前都整到有D 20 有D 10
BOOST到上5.1
但用用下都會無啦啦REBOOT
試左2個禮拜放棄左SET -10算

希望唔會啦...
(WFH好多年, 突然Reboot要重新打過份文件/畫autocad會好甘)

你鎖住D核心做乜鬼...壓住左人地個性能
你把劍唔出肖有撚用咩

另外睇呢個post的巴打教per core, 星同圈要set低D

我等埋張3080就開返pbo...(U12S到時先換360aio)

yes

水冷對amd冇咩用

溫馨提示你...開左PBO2 唔好搞個電壓....完

沒有改
全AUTO
我是抄這個人的

我指我看到既現象是全核行緊 4.75GHz，電壓而家直頭係 1.188v 至1.2v 跳動
行咗一小時prime95 small 16threads without avx 未有 fatal error 計錯數

訂左個D15S, 起唔頂RAM唔頂側板既情況下,
又有得用白色蓋配返部機既色...
應該點都好過依家呢個

好想sponsor一個月拎ea玩

等佢正式出好過

超頻software都玩early access

塊Arous B550M 無啦啦尾窿插喇叭都話No device detected

又係香港買唔到嘅風冷

咁未買個dac插usb囉/rma

咁黑仔
有Dac廢事駁咁多舊
唯用住Bluetooth先

靠直覺將部分core 行negative 20
點知又真係行得完R23

MB: aorus x570 master BIOS F32, U: 5900X
熄左global c-state, amd cool&quiet
而家星星core-10, 圓點-12 其他-15 暫時用落冇事

有冇行prime95測試下？

p95

pass r23 10分鐘好夠了

eco mode

pass到R23, 暫時自己都係test R23 順便睇下效能有冇高/低到
但係而家single core R23分反而低左 可能要再tunetune 體質好個幾粒core

r23 30分鐘都pass?

10分鐘咋 之前multi core pass 30分鐘 但係idle/上網就瘋狂reboot

張卡2.7- 2.8 都係70度以下

原來5950x係比server provider搶晒

而家大部分die 比server 先

單ccd果堆主力放出來

17年砌左zen1用b350板
今日襯水尾買左3700x
覺得好抵

後期Zen2 體質唔錯的

請問我裝左粒5800x，用舊2600把風扇
平時五十零度，打機上到8-90零度，正唔正常
會唔會熱壞粒u

唔玩超頻的

2600果把原裝散熱

我諗住唔超就冇所謂

5950x dedicated server 99usd/m

買隻200-350蚊 四導管塔散了

真係熱左d?咁都係買把風扇
有冇牌子model 介紹啊，謝謝

Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler

Thx

我都係用5800X, Noctua NH-U12A, 上下網聽歌都4X度

置頂有咩要改 請提供意見

咁真係要賣了，想慳d都唔得

賣

991

Typo

993

994

995

996

997

998

999

1000